ive仔嘅我對某d野有感而發。（長文慎文and1999）

首先入正題之前，希望各位巴絲們唔好因為我喺一個ive仔嘅關係，而即刻批評我講嘅野係垃圾，而好希望大家可以就我提出一d問題而比d個人意見，從而令我有新既睇法。由此及此，若果小弟有乜野係講得唔好，請多多體諒，因為小弟實屬一個Band3生冇讀書既「粗人」
唔知大家有無諗過一個問題？點解考Dse呢個試一定要完成中六學歷或夠十八歲以上？點解每個學生一定要返十四五年既學，然後畢業攞cert先可以做到相關既工作。首先，我希望大家可以放低固有嘅思維慢慢諗一個問題。其實點解唔可以淨係考個考試而決定呢個人可否做到呢份工？姐係假設一個學生那怕佢喺四歲，只要佢喺咁多競爭者入面，喺取得優秀成績嘅話，就可以突為而出，有資格做到呢份工。當然，呢個只不過係一個誇張嘅比喻而己。但奈何既喺，小弟本身亦有同某個所謂被社會稱為「神童」嘅人交流過，我曾經問過佢一個問題「點解你可以比一般人快十年讀到大學？」佢就即刻答我「咁點解你地又會選擇花同大家一模一樣嘅標準時間黎返學，與其你話我快升大學，倒不如話你地甘心地「按部就班」跟其他人一樣花費十多年時間返學嚟換取一張中學畢業而己。」聽到呢到，我自己心入面都幾後悔自己由識字個刻，比心機花一兩年時間唔返學讀哂小一至中六嘅野，然後向教育局申請以「神童」名義去考dse,比人節省十多年時間之餘，亦可以有更多時間學更加深奧嘅野嚟提而自己既能力，從而喺社會上有「年紀輕輕，又比其他同年紀嘅人快幾倍！」……不過講到呢到都無用，只不過希望新一代既細路仔可以活係一個只看以考試反映出既「實力」嚟同人地競爭，而唔係所謂嘅「學歷」同埋「經驗」如果唔係香港呢個社會就會出現好多咬住「鐵飯碗」而唔做或hea做野呃飯食既老屎忽（oldseafood）出現，點解咁講，當中嘅理由，你懂的。又或者可比大家一d我既所見所聞。
如果你地係九十後，我諗你地會有一個體會就係，大多數既學生既學校生活都係返學等返學，放完學之後去一d大型補習社去補習。呢個可能係一個大家都有目共睹嘅一個「眾生相」但唔知大家有無諗過，[red]點解大部份學生每日上完八個鐘既堂，都重要放學之後比昂貴嘅學費補[size=5],[red]一個半鐘習？？？？i其實從呢到就出，[size=5]針對考試而言，其實每一日嘅返學效率係比補習慢四五倍。同埋大家有無發覺，好多家長都成日話，而家d香港學生讀書態度好撚差。但事實又係咪真係咁？我唔係想咩野都推哂比學校，我亦唔知名校又係點，但客觀事實反映到好多學生寧願係學校hea足八個鐘或者自修，亦都希望上堂時間縮短，從而有咁多既時間衝去補習，返學嘅時候就希望快d放學；補習嘅時候就希望名師加時……其實睇到呢到，我相信好多人都會明白固中既理由。個答案就係大部份嘅學校（名校唔知）入面充斥住好多老屎怱（oldseafood）；相反，香港有幾間大型補習社搶生意競爭，只要一個補習名師無返咁上下既實力同埋拼博精神就好容易比人淘汰或比公司炒魷。(
問心，如果香港大部份嘅老師有料或有心教，個d大型補習社會咁好生意？今日我喺連登睇都個post都幾認同，個post係講d老師應該年年考次dse攞五星星而確保有相對返咁上下嘅「實力」先好教書，如果唔係我認為無必要呃飯食教書做老師。
就上述例子而言，好多老屎怱雖然佢既「學歷」同「經驗」喺符合到當中嘅入職而求，令到佢地可以唔洗擔心比人炒魷魚，安安穩穩打份工做到死為止，就人性而言，你覺得佢會拼博做好份工？就以分別喺政府公務員同埋私人公司打工既兩個打工仔黎講，邊個做野會hea d?邊個要不斷提升自己嘅工作能力以唔好比公司炒？你懂的。
總括而言，其實我都有好多自己個人嘅諗法，但自己又冇讀過書，學術基礎又低，所以怕講左d低能野獻醜。好坦白講，我打呢篇野除咗想知更多人嘅睇法之外，亦都好多謝人一個youtuber herman sir（又睇佢d片就知佢對dse學生付出左好多）為我地呢d無錢補習既band3學生，有一個充足免費既學習平台比我地。而家呢段時係都夜啦，自己講野都開始語無倫次。希望想學野既巴絲們，不妨可以睇下herman d片，提升下自己既能力。我要訓啦……（題外話：只要花七十小時多嘅時間睇佢d數學core七本天書嘅片，其實數學攞五星星唔難，我相信大部份學校無可能做到，ive更加唔洗講……）

Too long, no summary?

sorrybro我事前無做好準備計畫，一時心血來潮打文。

諗清楚先寫

題、引伸、結尾
唔係咁難嘅姐

打到咁，邊個會想睇

重點係最尾打手？

sorry下次會分段落再寫

梗係唔係啦！你知架啦，Band3嘅學習環境幾惡劣唔多講，就係因為佢嘅行動，令我地一d band3仔覺得有機入U

咩係老屎怱

閱

sorry打錯字，係老屎忽先岩。 '

ive仔打文既能力水平就係咁既等級

第一 教育制度係流水式生產
學生不過係產品
由生產角度睇 統一絕對係最高效率
因材施教得有錢佬玩得起
或者你勁到有人肯投資落你度

第二
佢地咁編排香港個課程唔係廢架
係真係reasonable
起碼去到初中都係咁
你無可能跳住學 最多加快減慢

第三 你用神童e個extreme sample做例子有咩代表性？

我唔理你咩背景咩身世，版都唔撚識排就淨係知你弱撚智

個遊戲規則係咁有錢有得玩,唔夠人玩人地就會笑你廢,今時今日好少人會直接笑你窮會用其他方式間接笑人窮例如讀書差係你天生唔得日校老師唔會覺得自己有問題,有時唔係自己唔想進步但個環境想你安穩想你知足上堂係課室自己溫書佢都會阻止你
就係怕你用自己方法考到好成績而唔係用佢個套搞到佢俾人炒到最後因為種種阻欄考得差係因為你唔夠努力天資不足同埋你來自貧困家庭有問題父母唔識教你
簡單就係一隻字你窮係廢教極都唔會識

利申band3窮鬼

首先好多謝你睇哂我篇狗屁不通嘅文章先。其實關於第一、第二嘅內容我唔係好明。不過有一段片想分享比你睇一睇，佢解釋得清楚過我。
至於神童呢一樣野，點解你會覺得佢係極端先？好坦白講，其實我地大部份人係唔係因為被統一咗流水式生產，從而覺得佢地喺神童？呢排咪有個十五歲牛律收左……之前亦有個十四歲dse狀元，我唔係好信佢地本身喺個d咩資優兒童，只不過佢地係放棄你所講流水式生產，從而更多花時間有規律按自己嘅進度罷了。另外，點解我會話越早完成學業越好，條片入面都有補充。而我自己個人認為，而家呢個社會充斥好多勁人，如果唔及早完成學業學更加多既野，就會同其他人無異，被標準化。而作為一個顧員被標準化會好容易失業，原因方面條片亦都有提及。

點解你會覺得自己有能力用比人地短幾倍嘅時間去讀曬dse syllabus 你個朋友之所以做到係因為佢係神童
一個普通人係冇可能短期學得咁快

樓豬係醒目聰明就唔洗讀band3中學啦
有能力學得咁快就唔洗讀唔到U啦

樓主中心思想
老seafood文化影響教育質素
冗冗祿祿既學習模式 重學歷經驗輕實力埋沒左樓主同其他人
香港逆主流會比人屌比人掛名

Skim住睇覺得應該係，which我認同情況有屌ge價值。

但樓主要接受返上面所講，經濟社會流水式生產求效率係社會需要，無論做野到書，大部分人會做港豬係常見結果/期望事實（所以既有勢力/港豬 dont give a fuck)

非放負，但樓主既然會係「神童case」反思， 點解唔實際d 反傳統地行出自己條路？（eg返工為咩？人生要咩？係咪得一條路（主流）？我要點做？之類）

最後if樓主係呢輪心血來潮完真係想改變現況（which我支持但未有heart到自己會做），就再諗下打文以外有咩行動可以做，加油！be the change you want see

唔好講到個個學生都有心讀書咁
有心讀既根本唔洗補習都入撚硬8大